【海洋生物】淺談魚類 (序:由頭開始)

大家好 又係我呀
今次同大家淺談既就係大家一直期待既於魚漁餘如

:你個序係想點呀?係咪又想拖多幾個post呀
: 魚有好多，講緊既係脊椎動物入面最diverse既class，一個post唔會講得晒，請包涵

係進入大家食開/成日釣到既魚之前，我地先睇下佢地既祖先同埋啲老屎忽先，然後再慢慢帶大家入去於魚漁餘如既世界

脊椎動物的阿公
呢啲生物全部都係海生生物，而且係Chordata呢個phylum已經分左出黎，可見佢地係極極極之primative。佢地全部都有一個結構名為Notochord，呢條野就係脊椎既前身。呢個物種老到連頭骨都未有，以filter feeding方式，吸海水經過Pharyngeal slits同intestine，直接由anus 排出。簡單直接。例子有(仲未絕種，而且常見)

Lancelets/Amphioxus

Tunicates

頭骨的出現
各種壓力令到某物種覺得，係時候要進化喇，因而出現左新既結構:頭骨，並derived左Craniata呢個clade，例子有hagfish。係呢段時間，vertebral column都開始係生態上出現，例如Lamprey。兩種都未絕種。

Hagfish好似鰻魚咁，有眼，不過弱視。Scavenger，被捕時會噴黏液，而且打自己結(見下圖)方便走佬

Lamprey有牙，Lifestyle似水蛭

小心

Extra: 裝甲Jawless Fish: Pteraspidomorphi

相信呢張圖大家唔太陌生，佢地有強大頭外殻保護，不過個嘴仲未有jaw，只能吸野 。

顎的出現
去到一個點，大家都覺得一味得個吸字其實好快收得皮，所以某聰明物種諗到整個顎骨出黎，咪可以咬野囉 不過代價就係，要用自己既鰓去換番黎(呢個係一個非常關鍵既位，顎既出現係進化論入面好重要)

第一pair鰓骨成為上下顎，第二pair鰓骨移前，支持顎骨。咁個鰓個洞呢?就成為左鯊魚既Spiracle，同埋，好大機會，人類既耳仔

顎骨令到佢地可以咬住食物，唔需要再靠吸/水流，同時令到佢地呼吸能力大大提升，係一個當時好有優勢既upgrade

裝甲魚Placodermi(已絕種)
古時既魚大多數都有強勁頭外殼同胸外殼，而且呢個時候開始出現Pelvic Fin(腹鰭)，可謂稱霸左大部分Aquatic system。而至於點解佢地會絕種，暫時最接納既講法就係因為一個Late Devonian既extinction event (海水位下降?+Algae bloom?)

頭骨化石

還原示意圖

食法
我自己就真係未食過 ，而且裝甲魚更加無可能食到
Lamprey/Hagfish呢啲魚我覺得會勁腥，應先以鹽勁散佢地，再以濃味烹調。例如直接炭燒加檸檬汁同點蘿白泥(日本果種)，或者直接油炸再放椒鹽，送酒應該ok

不過泡菜國就有人會韓燒Hagfish(會噴黏液果條)

今集到呢度 下集講Lobe-Finned Fish(肉鰭魚)同埋佢地點樣走上陸地 有錯請指正
中意既可以睇埋我其他post

[海洋生物]淺談八爪魚/墨魚/魷魚

[海洋生物(2)]淺談海星/海膽/海參

【海洋生物】淺談鯊魚 (長篇大論)

【海洋生物】淺談蝦蟹

留名學野

高質

睇《鼎爺廚房》，就有大把魚類料理做法

留名睇食法

你咁樣，算係踩場？

腔棘魚

我只係幽默講吓，請見諒。
*****
轉正題，有張海鞘嘅相，咁奇怪嘅？似魚非魚？

入黎就係為左睇食法

佢地都係chordata呢個phylum入面，因為係佢地幼蟲既時候有notochord，長大之後先變得唔明顯。

真係敢食 ？

我有時都覺得同巴打幾有緣
User name又係毒男
大家都係9 up biology

呢啲咁原始嘅魚有冇鱗㗎

當然有

講緊既係裝甲魚有，
而裝甲魚前既魚無

巴打真係讀BIO?

其實唔係算係

喺個爐到典吓典吓嗰條真心想試

無人有興趣

有呀

多謝支持

先轆落去睇食法
再睇生物介紹

D黏液點解可以分泌得咁快

魚類嘅魚鰾，係點進化？

下集會講

再問遠少少，肺又係點進化出黎？

下集將會講Sarcopterygii(肉鰭魚)，其中就有一種叫lungfish肺魚，到時大家就會明
請耐心等下

多謝巴打無私講解 集集有追

打自己結方便走佬

呢個係點解?

佢身上有啲黏液，打結可以scrap off啲黏液令到啲大魚好似有舊痰咁，繼而吐岀自己

魚咁多種類
巴打應該有排講

係呀

巴打係讀咩出身？
呢啲知識係點嚟

晒銀時
主要係讀番黎，加少少自己睇。

點解

細魚有魚味 (e.g. 獅頭魚 油鹽水煮 )
大魚冇魚味

河魚唔及海魚咁好食

支持

盾皮魚好型
舊年去過一個化石展 入面有檔show左盾皮魚既化石 淨係底個塊骨拎上手都好重

好想知道點解食人魚piranha啲牙可以發展到咁勁
部份piranha生到好似人類咁樣既牙屬真屬假

主要因為食既野唔同所致

係呀，所以果時有人認為係因為佢地太重，移動力低，所以唔夠其他魚爭食而絕種

留明

LM

其實點樣界定咩為之魚
tunicate都唔似魚

Tunicates唔係魚，不過係脊索動物。姐係vertebrate既前身，今集講既魚其實唔肯係魚既祖先，仲係所有有脊髓動物既祖先。

自我打結有咩用

第一個解釋係想scrap off自己身上既黏液令捕食者咳，第二個解釋同自己既捕食習慣有關

Lm

我地都係魚進化而黎

係，如果你有興趣，可以睇下呢本書
<<your inner fish>> by Neil Shubin

支持, 好鐘意睇呢D POST

第一個明, 但第二個想知佢捕食習慣係點

好似話係因為無下巴，所以想整個broad surface去址爛啲肉。不過呢個解釋我覺得奇怪

巴打 電鰻點解識放電？
河豚點解有毒咁勁？

去到呢度大家可能有啲亂，心諗喂呢啲都叫魚?
其實簡單地講，佢地全部都係廢老(配置廢，古老)，所以好多現代魚有既野佢地無。不過佢地係生態系統都係有貢獻既。

我地繼續講落去，跟住啲魚點發展呢?

經過好多年好多代既演變，當中包括無數絕左既種既裝甲魚，終於去到一個分歧點，分開左兩個Clades，就係Actinopterygii(常見既Ray-finned Fish)同Sarcopterygii(較為罕見既Lobe-finned Fish)呢一集我地先講後者。

Sarcopterygii
Sarco-解為肉/肉質， ptery解為鰭，Sarcopterygii肉鰭魚。從個名大家都睇到佢地最大特徵就係有肉質既魚鰭。當中例子有Coelacanth，Lungfish等。

Coelacanth，呢個名源自拉丁文解(Hollow Spine)，佢地條尾鰭既spine(條骨)中心係空，有液體係入面，因而有呢個名。有肺，但係more like廢。因為呢種魚呼吸唔係用肺，而係用個鰓。居於深海既洞穴，又懶又慢，懶到一個點係會靠水流移動自己，見到野就食。

Lungfish同樣有肺，而且呢種魚係靠肺呼吸，所以通常居住係淺，淡水河域。下圖可見大部分lungfish都係有肉質，線型魚鰭。只有Queensland Lungfish，暫時最古老既活化石，有好似葉型狀既魚鰭，而且可以肺鰓兩用地呼吸

至於個肺點黎呢個問題，Charles Darwin曾經話肺由標(魚標,swim bladder)生，不過依家有人話標由肺生，同時又有人propose標肺係convergent evolution無咩可能。我自己覺得係標由肺生，因為第一，呢啲魚係祖先，有swim bladder係之後既事。第二，古時Devonian曾出現大旱，有肺先可以係無水情況下生存，魚標反而無咩用，無理由無啦啦出現。

裝甲鱗
留意下佢地好似仲係裝甲時代咁樣，因為佢地身上既鱗唔係一般魚鱗，而係一種叫Cosmoid Scale既鱗。呢種鱗由裝甲時代進化而黎，有4層唔同既骨/組織形成，好重裝甲feel，特顯到佢地係活化石既特質。

進化去4腳獸 有爭議性題目
由於海入面既Competition實在太勁，而且氧氣非常有限。水入面得14-15%氧，而大氣入面有21%。所以某物種好聰明地諗到我地上水面吸咪得囉 問題係下下都要抬高個頭，有時候仲要抬唔到(無頸肌肉)，睇到吸唔到，令佢地意志低沉
呢個時候，物種Tiktaalik就用佢舉世無雙既Front Limb，係佢既朋友面前做左一下Push Up，個頭就出左水，呼吸左一啖自由既空氣，再落番水同朋友講: 陣味有啲臭

Tiktaalik

Tiktaalik化石係2004年被發現。睇睇佢地Pelvic Fin骨既演變，慢慢開始適應陸上生活，變成4腳獸。而Tiktaalik就係學界所謂既"Missing Link"，因為佢地化石完美展示魚同4腳獸之間既演變過程

以上知識於2010年被人挑戰，至今未有明確答案

食法
由於肉鰭魚好古老，好多生理上既問題，肉味充滿氨腥味。留意Coelacanth係Critically endangered species，好似唔比捉，大家唔好以身試法 至於Lungfish啦喎
淡水魚會較多細菌同寄生蟲，要用鹽散一散。因為佢地油分多，我覺得蒸唔到。應以整啫啫煲方法整個薑蔥砂鍋魚

入黎都係為左個食法

睇咗咁多個post
結論就係 唔肯進化嗰啲都好難食

有冇關於evolution既書睇下

<<your inner fish>> by Neil Shubin

留名

上面嗰啲全部咸水魚(海魚)？
理論係唔係應該先有咸水魚？
咁淡水魚係由咸水魚演化出嘅，定係各自洐生？

冇人答第2頁
食人魚piranha

Lungfish係淡水，Coelacanth係咸水。
你睇番第一集其實魚/4腳獸既祖先lancelet係咸水魚黎

遲下講ray donned fish就會講到

Ray Finned

巴打可唔可以講多少少2010年d人提出咩挑戰??

高質post留名支持 睇完Cephalopod過左黎依度，追返巴打啲舊post先

點解你講到d生物有意識選擇進化方向既

lm

主要係話有更早岀現既4腳獸，同埋佢地只係convergent evolution，唔係direct transitional form

諗住生動啲姐

講完Lobe-finned fish，終於講到Ray-finned fish喇，多謝大家耐心等候

Actinopterygii，或輻鰭魚，最大特徵就係魚鰭係Ray型，有多條刺同一塊薄膜形成。呢一個Class包括左全世界99%既魚。雖然佢地都係較為先進既魚，不過都係有老屎忽，其中最多人識既，我相信都會係Sturgeon(鱘)

Sturgeon
Sturgeon好古老，而且奇怪。佢地有軟骨(Cartilagineous Skeleton)，不過佢地祖先唔係，簡單地講佢地返樸歸真咁整番啲軟骨出黎。而且有骨裝甲係兩則，無鱗，好有化石魚既feel。咸同淡水環境都會搵到佢地，不過因為佢地長時間既Life cycles，令到佢地供不應求。
佢地有一個Electroreceptor可以偵測其他生物，所以某程度上佢地好似鯊魚。

Paddlefish同樣可以叫做鱘，唔同既係佢地既Rostrum(鼻位)形狀唔同，而且無裝甲。呢種魚現時只得番兩個物種，比Sturgeon既情況更嚴峻。

Gar, Bichir(讀biker)
呢兩種魚好常見，而且都幾古老。Gar有一個好長既嘴，而Bichir係有好多(背鰭(Dorsal fin)果條

唔好以為佢地好細條，其實可以去到好大

佢地都有厚重既Ganoid Scales，見下圖

雖然Bichir仲係有肺，不過Gar已經有魚標，而且可以水/大氣兩用，所以佢地有時候會上水吸氣。

Bowfin
Bowfin通常都被視為"活化石"，因為佢地保留左古老特徵例如肺，半月形尾(Heterocereal caudal fin)，舊消化系統等。但實則其實佢地已經有好多現代化既配置例如Cycloid scales(唔係ganoid)。值得留意係佢地有一特點，就係近尾部有一黑點。

食法
雖然話鱘魚近乎絕種，不過其實只要遵守規條，例如休漁期，其實都ok食得過既。
呢啲富有骨膠原而又鮮既魚就一定係要蒸嫁喇，呢個定律黎。
係魚上面加上已爆香既豆豉，薑同蒜蒸，蒸好再淋一下滾油

下集會繼續講ray finned fish

好奇想知海魚同淡水魚生理構造有咩唔同
如果將佢地放落相反嘅水之後會點死?

最主要係osmoregulation既分別。你記唔記得osmosis?

咸水魚身體入面較少鹽分，所以皮膚會吸收水份，同時都會飲好多水，而且會排好少尿
相反淡水魚身體多鹽分，而且皮膚反而係會排水，飲少水同大量排尿。

可唔可以講下河豚同電鰻？

下集會講到鰻魚，不過河豚就再遲啲會講到

咁放淡水魚入咸水/調返轉會因為吸唔到水而脫水?

咁啲咸淡水交界魚?咸淡水雙修魚又有咩特別

呢個好問題黎，香港有咁多咸淡水域我應該講下
首先要明白一個咸淡水交界係點work。以一個river estuary 為例，有河流供應淡水，而且都有海水influx，姐係潮汐令海水沖入去

由於海水同淡水有密度分別，啲水會分開成最少三層

所以係一個"咸淡水交界入面，其實已經包括左咸淡兩種水。

而去番魚果度，有啲魚會生理上適應呢個環境，同時有啲魚會行動上適應，例如會stay係下層，或者等到有咸水influx時先會入去呢個交界。

魚扣其實係咩嚟
點解咁少魚有 烏頭etc
有咩功能 成日食左就算

係魚既胃。

話說猶太人除咗有魚鱗嘅魚之外其他海鮮一律視為不潔而且禁食，中醫角度裡面蝦同蟹都好毒（濕），不論猶太教同中醫都任務海鮮對身體唔健康，咁以科學嚟睇又有冇呢回事
事實上真係好多人對節肢類海鮮過敏

你咁樣問我food science + medical既問題我唔太識答

過敏係因為過敏原，唔關所謂健唔健康事。

我自己覺得點解話海鮮毒主要都係話佢地有重金屬，因為海洋生物唔似陸上生物，佢地對環境好敏感，好易有污染物積聚，可能係因為咁所以話佢地唔健康？

多謝樓主解答

魚都會排尿？
佢地d尿點黎？

點解平時淨係係 烏頭揾到
定係其他魚隻胃太細

通常係個鰓度排。
我未見過

係呀，好多細魚個胃太細，所以啲湯魚佬掉左就算

可唔可以講下腮其實係點運作

簡單地講其實好似肺咁

魚呑水進入鰓，當水流過鰓時，有微絲血管會進行氣體交換。

正評留名

推
樓主啲post圖文並茂好撚正

毛細管作用

Diffusion，係咪叫擴散作用

3:10 好好笑，就係魚生腳既過程

咁邊度製尿

蝦蟹同曱甴係咪近親

其實我岩岩睇番，原來我講漏左
魚除左係鰓排鹽，仲會有一個叫urine bladder，專門用黎整尿

雖然佢地同樣係Arthropoda 呢個phylum，但唔算好近

好多謝大家既耐性同支持

去到呢個位，終於要開始進入Teleostei呢個infraclass。
所謂既teleost其實包括大家日常生活所見既魚，大家去釣魚又好，買餸都好，所見到既9成或以上都會係teleost，可見佢地有幾多種 想當年背到我跪左係度

由於有咁多魚，我會分幾個group咁去講呢啲魚，每集講一group，而次序會以最原始既魚去最先進既魚咁去，睇下有無人睇得出佢地特徵上有咩變化趨勢

Anguilliformes

普通，平時係既鰻魚都係屬於呢個Family。留意下佢地既鰭係fuse埋一齊，而且無腹鰭。線型身材令佢地可以輕鬆入D波同入R波，係石隙生活無難道

淡水鰻叫Freshwater eels，身上無咁多花紋，而且無咁得人驚

而咸水就叫Moray eels ，佢地有一個叫Pharyngeal Jaw，完全係一隻異型黎

佢地既幼蟲係透明同扁既，叫做Leptocephalus

電鰻

電鰻(E. electricus)同一般鰻魚係有好大分別，講緊係連個Order都唔同既分別。佢地產電既器官佔左4/5個身體，入面充滿細胞Electrocytes，發電時其實唔會電死人，不過會痛/麻脾，令人(潛水時)陷入危險

Osteoglossiformes

稱為"bony tongue fish"，有一條有骨既舌頭，呢種魚係淡水生活，而且較為古老。大家可以留意下佢地既魚鰭同鱗，同之前講過既古老魚有啲相似。大家都可以睇下樓下酒樓個金魚缸有無佢地係度

Mormyriformes

又叫"Elephant nose fish"唔洗多講啦個最大特徵 。居於淡水環境，深受金魚佬們歡迎。佢地有一個好大既腦(Brain/body ratio既大)，同時可以產生磁場感應環境，好似魔鬼魚咁。個象鼻呢，連接住個嘴，令佢地可以食到係泥土以下既生物。

Clupeiformes

最常見係罐頭入面，多數比油浸住。呢個family包括左沙甸魚，鯡魚(herring定anchovies?)佢地好基本，通常群居，食浮游生物，完

Elopiformes

又係一種好悶既魚。例子有Tarpon，Ten pounder等。值得留意既係佢地求生意志好強，比你釣到都係同你博鬥一番。唔好食，多骨。不過同鰻魚係近親，因為大家都有一個特別既幼蟲階段。

食法

一句講晒，炭燒鰻魚飯定食。先食串燒鰻肝，甘甘地充滿油香，跟手開始食個鰻魚飯，皮脆肉嫩加埋飯香，最後飲埋碗有魚腸既湯，用鮮甜作為結尾。sb 3講到呢度等我買張機票過日本食一食先

集集都有睇

係咪所有動物都係由水生動物進化而成
巴打有無睇過水猿說 話人類由水中演化
你點睇

終於有文

就脊椎動物而言，我覺得係，之前有講過。
而"水猿說"我就咁google左，見到話人類同海豚親近，我就唔多信

真心多謝你日久以黎既支持

即一般常識既脊椎動物，最早發展係魚>兩棲>爬蟲>鳥>哺乳?

係，起碼依家我係咁覺得

點解海馬、魔鬼魚個型咁奇怪？

生活上需要 ？

正評先慢慢睇

可能就係難食先生存到宜家

講真，你呢個假設真係幾好

佢地係點分類？
可唔可以介紹下？
一直唔明點解海馬係魚

聽聞係衍生出釣魚愛好者嘅禁忌

通常所謂分類我地最主要係睇器官/結構，可能會睇埋DNA。外表反而好少睇，因為唔準確

例如點解海馬係魚，第一，因為佢地有脊椎，所以會係chordata入面，跟住佢地有ray fin，所以會係actinopterygii入面，如此類推地再分落去

好似睇晒樓主d post 作為半個bio人睇覺得好有趣 同埋樓主可以用大眾明白嘅語言 將繁複到癲嘅野 present出黎 仲有晒圖咁 我超敬佩

Notochord係脊索？
例子文昌魚

Pharyngeal Jaw 究竟係咩料，如果佢衝出來嗰下kick住左，咁咪成條魚收皮？

乜嘢禁忌

姐係肚入面仲有一個有骨有肉既嘴咁

Moray eels 即係「油錐」
流傳於釣魚愛好者嘅都市傳說：
釣到油錐，就要即刻放生佢，去另一地方釣；唔可以釣到超過兩條。
都市傳說又指油錐會食動物屍體（包括人類）。

原來係油錐

豉汁蒸油錐

有釣魚，好似幾正，留名

有無相睇下

Dragonet

Reeve's Moray

Clark's anemonefish

潛水JJ路過

巨骨舌魚係咪啲古老魚？
藍旗吞拿魚係咪無鱗？
三文魚要返去河產卵真係好勁

巨骨舌魚係咪我上面講既bony tongue?

無見一排已經沉到谷底
唯有試下推post

今集又講下第二group既魚，呢一集主要係講Cypiniformes同Siluriformes

Cypiniformes
呢一個order好神奇，入面包括既魚深受金魚佬同眾多人既愛戴，同時大家都好怕見到佢地。佢地有好勁既生存能力，有啲物種什至可以自己整氧氣比自己，夠頂數月。

金魚/鋰魚
淡水魚，有牙，而且有啲物種會去咸水水域繁殖。

大家去一去個金魚缸，望一望你既金魚，再番黎睇。上面呢條咁肥大既魚，其實就係金魚/錦鋰，只不過係樣衰啲既果條。佢地係好慘既一種魚，一方面被視為「主要糧食」任人魚肉，另一方面被人捉晒去做「選擇性培慾(selective breeding)」成為你係金魚街見到既金魚。

食人魚

又稱Piranhas，同金魚係近親，但依家不算屬於Crypriniformes。有牙，仲要係勁尖既牙，有利於咬同撕肉。佢地源於亞馬遜，但慢慢去到孟加拉，什至中國野生環境都見到佢地。

佢地成日一群群咁生活，但唔係想合作搵食，而係怕比人食。往往人類被攻擊既時候都係水位底，令啲魚集中係一齊時先發生。咬既通常係手手腳腳，而且係去到醫番到晒藥費既地步。想去與piranhas共泳既人可以留意下。

佢地之所以有強勁咬力就係因為有呢個實淨既下顎，咬力係全球最勁果幾個黎。

Siluriformes
又稱貓魚(catfish)，最主要可以分兩種，Ariidae(正常尾鰭)同Plotosidae(長幼尾鰭)。大多貓魚都係淡水魚，但Ariidae較為特別，有咸水物種包括在內。

貓魚係Benthic Feeder(居於海底)，而佢地既鬚(Barbels)既作用好似條脷咁，令佢地知道附近有無野食。

佢地弱視，但有完善聽覺，可以聽到聲音，同埋會用聲音溝通。值得留意係大部分貓魚係有刺既，有啲仲係有毒。

食法
鋰魚，呢啲肥甘之物最好就係做水煮魚 過程複雜所以略講啦
魚肉切片同醃，連魚骨都可以，不過骨攞黎滾湯再用黎整個汁更佳。
開鑊爆香乾香料例如花椒8角辣椒，爆到有紅油出現再放薑蒜爆
再加入豆瓣醬炒，炒到香就加酒，鼓油果啲野，
加埋西芹芽菜同個湯/水，等滾再放魚肉，大火煮佢幾分鐘
食時加啲油/花椒油係面

水煮魚
臨近中秋當然係食薑葱煀鯉啦
啲魚膥魚臒真係

呢隻坑鯰好似係有毒
喺香港都釣到
啲人話攞嚟清蒸啲肉又滑又甜
有機會都想試吓

係咪係啲坑渠河道果啲
之前周中好似煮過，話佢地食垃圾食到啲肉都係垃圾味

食人䱽好恐怖

其實都係
唔知點解淡水水域零舍多呢啲野

唔係
呢種細條好多
同係海魚嚟嘅

咁真係食得過

呢隻魚鰭上嘅刺有劇毒
比佢吉親可能會死人

係，腹鰭，背鰭都有刺

連登少有高汁po 學野+幫推

辛苦巴打 學到嘢

不過d名詞真係會背到嘔

最後多謝分享知識

每次見到巴打都賣飛佛左先

係
之前要背之餘仲要識分
而且係比啲又黃又爛既標本你分，相都無張

咩原理

巴打你全部post我都有追 超高質 可唔可以講下飛魚

其實係我講同理解錯左 唔好意思

其實唔係自己整氧氣，而係用缺氧呼吸作用生存

飛魚下集到佢

同冬眠差唔多

可以咁講

輕輕一推

樓主好認真咁講書
去到尾突然講食法呢個反差笑到我仆街
我鍾意

我中意食野嘛
之前試過同其他岀field做research，做到咁上下佢地就去周圍睇下個海岸有咩得意野，我就走左去開石上面啲蠔食

樓主係未讀bio的, 我以前都係, 講到脊椎動物點樣進化，覺得真係好神奇，好鍾意這方面的 可惜出黎做野做唔到這方面的，做左銀行 睇到你個post，諗返好多以前讀書啲野

好羨慕，可以做research

香港
多少夢想係呢個城市被埋沒左

d相load唔到

唔係掛
邊度？

真係好羨慕可以係呢方面發展的，好鍾意動植物既野，以前讀zoology雖然都7,8年前了，不過好多野都重有印象，特別係睇到樓主你個post，好多回憶

[/quote

樓主，你係做緊research呀，好正

樓主好勁
留名

算係啦 其實都係隔離飯香 都有辛酸位嫁

做到自己鍾意的，點都好

支持樓主
勁有心機差唔多每有個種類都有張 gif 俾人睇個隻種類係點樣
同埋 最中意食法個 part

頂

巴打有telegram嗎🙏🏻🙇

op唔係喺香港做研究
如果喺香港嘅話咪會好似你個名

Op?
算吧啦
係香港會加多個(破產)

Sorry有誤會
唔係話Ocean Park
不過話時話讀完你嗰科入去做會唔會好啲

另外想問吓金魚係咪真係唔識飽？

我唔係香港做。
我覺得唔會，海洋公園就算真係研究都會重視熊貓多啲。我覺得。

呢層真係唔知 話就話overfeed金魚成日發生，至於點解我真係唔知

熊貓

有新野又入嚟留名
btw bear grills(唔識串) 話食人魚其實幾好味
早2年睇佢man vs wild有集捉食人魚嚟食

條友咩都好味嫁啦

係咪river monster
有睇過，講起就把幾火。我好記得個節目一開始講條大魚有幾勁幾恐怖，又加啲嚇人shot，又係度訪問原住民又成咁，點知最後個主持阿叔一係就話釣唔到，一係就求求其其咁釣條魚毛上黎話" the mystery of the ***** remains uncertain"，睇到火都黎埋即刻就成個discovery channel cut左佢。

響邊度潛
我都潛撚

電鰻張圖加埋個英文名 好似遊戲啲 boss 咁

我個人覺得劍魚X. gladius個名最型

嘩, 回憶呀！
強post 支持。 讀書個陣都好鐘意 evolution biology。
會唔會講下 physiology 呀遲下？因為都有有趣。

你意思係魚既生理？

太多字太深啦 可能遲下整個"深淡"啦

未試過 bio 合格既工程仔留名

睇呢啲唔洗識bio既

見到 d 英文水蛇春咁長 f.3 就係死哂係呢 d

當年讀bio都係死喺水蛇春怪獸字度

點解呢條魚可以吞到體型相若嘅魚落肚
究竟個胃佔身體幾大

用中文讀仲死

可能因為佢地魚標細，所以個胃變相大左 ？

無錯，讀完等於無讀

Btw食法 ，每次都要睇左先

繼續討論，唔好比佢停

去到呢個位，大家都開始見到啲自己識/見過既魚，係咪有親切感好多

今集要講既就係Salmoniformes, Myctophiformes同Lophiformes

Salmoniformes

呢個Order睇個名大家都知佢地係咩啦，無錯就係三文魚，加埋其他朋友例如鱒魚。佢地係最易認既魚，有兩大特徵，就係有Adipose fin同個嘴向上鈎

Adipose fin

生命循環

三文魚前半生係河流上游生活，直至大個仔，就會出公海浸下咸水。去到要生仔既時候，佢地會用磁場定位，定位自己出生既河流，再加上氣味定位去搵番個出入口。之後就開始逆流而上。

呢個事件叫Salmon Run，姐係大批三文魚由海番河流上游生仔。當中好多漁夫，熊都會參與，三文魚要扭過去真係仲難過去扭晒車仔啲後防。去到最後，成皇敗寇，成皇者生完仔，大部分都會因筋疲力盡而死

extra:三文魚肉
Q:點解三文魚肉會係橙色呢?
A:因為佢地主要食蝦蟹，而又無能力分解蟹紅素，結果就積係身上

Myctophiformes

又稱"Lanternfish"。屬深海物種，而且有好多，係支持深海食物鏈既其中一種重要物種。

佢地識發光，而且身體垂直扁，兩個都係深海物種既基本配置。有Adipose fin，同埋大眼。

Lophiiformes

搞清楚呢隻叫"Anglerfish鮟鱇魚"，燈籠魚係上面。呢種魚周圍都有，深海，近岸，遠洋，海底都可以見到佢地。佢地有好恐怖既牙同嘴，可以"Mak得好大"，同時牙尖，最大特徵當然就係頭上面既燈。

呢棧燈叫Esca，入面/外面有Luminescent Bacteria(發光細菌)，因而令到呢個esca可以發光。光係用黎引獵物，同埋溝仔溝女。

有啲鮟鱇魚係終極軟飯皇。
首先要明白:女性為左保持高"Fecundity"，簡單啲講就係"好生養"，佢地體積較大，相反男性會較細，呢個係海洋生物入面好普遍既情況。
Anglerfish男性見到女性時，為左減少用能量，會痴上女性，等自己唔洗游水

食法

之前睇到日本有個鮟鱇魚煲，一直想試
有無人食過?知道邊度有得食?

唔係下話 鮟鱇魚男女體型差咁遠

呢個係極端少少

鮟鱇魚煲去茨城縣大洗市有的食，每年11月當造會有鮟鱇祭，已經book定機票去食
真係要食要住入而d酒店食，攤當買既600yen得咁多，仲要無乜魚肉

呢兜嘢簡直係詐騙

可唔可以比番個煲我

住酒店果陣食過一次,呢兜野都係比個湯你飲

我以為又有魚肝，魚春咁好正添

追緊post
好正

個肝酒店D SET有,我都只係食過一次
春未見過

咁係咩味？

男鮟鱇魚咬住女鮟鱇魚之後會慢慢同化，到最後得番條J仲有用

普通魚肝咁既味,係香,唔覺有咩特別

比食戟G靈吹大

繼續講落去
今集將會講到一啲好靚既魚 佢地全部都係屬於Atheriniformes同Beloniformes呢兩個order

Flying Fish

屬於Excocetidae呢個Family，呢個名來自古希臘語，意思係"係出面訓"或"唔係水入面"，係要少少想像力先可以fit到個觀感。佢地既Pectoral Fin(胸鰭?)向上移，上到近背既位，而且可以好似鳥翼咁張開，加上骨格精奇(脊椎型狀較橫，有更多肌肉連接，成條脊椎更結實)因而有滑翔能力。飛係為左避開捕食者，佢地係Pelagic fish，只有出海先有機會見到。佢地暫時紀錄係滑翔約400米，6米高，70km/h。

Killifish

呢種魚係淡水魚，而且係最短命既脊椎動物，只有幾個星期既命。不過呢件事令佢地有強大適應力，什至去到一個點，連重金屬，水銀毒都免疫左，啲蛋無水都仲可以頂到一段時間，可謂魚中甲由。

Guppy

相信大家無可能無見過。金魚街又好，自己魚缸都好，呢種淡水魚係人類社會中好常見。好似killifish咁，佢地有好強適應力同生殖能力。佢地雖然死得快，而且成日比人食，但係佢地一次成幾打幾打咁生出黎，就係咁支撐住成個population。

Extra: Beryciformes
呢個Order既魚好神秘，因為佢地係夜間行動，而且通常係深海位置，所以我地知得好少。佢地奇型怪狀，好樣衰，所以我覺得佢地留係深海其實好合理。佢地多數大眼，係為左係黑暗環境睇到更多野。

Monocentridae

又叫Pinecone fish，身上有重裝甲，而且下巴會發光，光源都係靠細菌。

Holocentridae

又叫Squirrelfish，居於石隙洞穴之間，兩邊鰓有條毒刺

Berycidae

同上面Squirrelfish係近親，不過好樣衰。

Trachichthyidae

又叫Roughies，最樣衰既魚。因為佢地個頭有啲黏液管道，破晒相。

食法
所謂既飛魚籽，其實真係飛魚既籽，可以放上軍艦上面

然後一野攞起黎一野掉個師父，講"咁都上得大台?"
呢啲運動量咁高既魚當然要食佢既結實肉質啦，食魚子

我屌

屌你

避得係海 就避唔到識飛

世界就係咁

巴打點睇水滴魚
算唔算魚中異類

下集會講
其實大多數人見到既呢張圖

係佢地出左水既樣，因為佢地肉質好水，受地心吸力影響先會咁

正常水下面，其實佢地ok魚

繼續吹 拿拿林講完佢算

今集會講到Scorpaeniformes(石厹)同埋Syngnathiformes(海馬)，呢兩種魚既外皮好多變化，有啲什至去到一個魚唔似魚既外表

Scorpaeniformes

呢個Order既魚大家好常見，包括左例如獅子魚，石頭魚，石厹之類既魚。佢地學術上黎講有骨結構上既特徵(頭骨有Suborbital Stay)，不過你問我既話，我會同你講你見到好多刺，石狀皮膚既魚9成9都係呢個order。呢啲魚既刺大多數係有毒，下至麻脾，上至可以毒死人既都有，釣魚既朋友都應該有試過比石厹吉到手跟住脾左既情況。

獅子魚，外表同個名都好型，但係實質佢地好邪惡。佢地係首屈一指既Invasive Species(侵略性物種)，由於佢地有刺有毒，無咩魚食到佢地，再加上好多原因，佢地散佈得好快，好遠，而且好多，搞亂好多環境。

石頭魚，無鱗，佢地既外皮就係好似石咁，因而有呢個名。好毒，見到請迴避。

Blobfish，最慘既魚，因為一張相比全世界恥笑 正如我之前講過，佢地係深海魚，肉質好水，目的係為左減少水壓影響。當佢地上到淺水/出水既時候就好似啫喱咁變成一pat野。

Syngnathiformes

簡單地講，呢個Order主要包括左海馬(Seahorse)同Pipefish。
: 點解咁都叫魚?你地係咪路?
: 點解會叫"魚"呢，其實最主要係佢地1.有脊椎，2.有ray-fin。

海馬，大家無時間去水族館既話，可以去中藥鋪睇。佢地無鱗，有一層薄皮包住自己一節節既骨格。佢地係有魚鰭既，大家細心啲睇。

佢地有一個較為特別既溝仔/女技巧，就係一個可長達8小時既"舞"，而且會變色，原理就好似一個開始青春期既少女化妝/少男Gel頭一樣。仔呢，就由男人照顧

海龍，其實同海馬好熟。最大特徵分別係佢地既姿勢，海馬頭向上，海龍頭向前。不過佢地係Camouflage方面比海馬更勁。數量得番好少，好多地方已經ban左佢地既買賣。

食法

石厹滾湯，果種鮮甜係塵世間無野形容得到
加埋蕃茄傻仔，米線

其實水滴魚食唔食得嘅呢？

理論上得

樓主會唔會講蘇眉 翻車魚？

D刺有毒果d魚d毒係佢體內自製再分泌出黎
即係唔似蜘蛛果d咬中再注入

留名等睇深海魚
即係個樣好恐怖果啲

下集

唔太明你意思
啲魚既刺有一個toxin gland製毒，啲毒儲存係條刺入面

睇完好想試飛魚刺身

其實啲希靈魚係用咩魚籽醃嘅呢
用番鯡魚籽

次次好認真睇嘅時候就會碌到個食法嗰頁

唔計魚 海入面最毒係海蛇？

深海恐懼，不了

少見既高質post
樓主加油出多啲

應該係喇，鯡魚籽又唔係貴

你意思係毒性？定攞得最多人命？
不過其實點計都係箱水母最毒

我記得佢有集講catfish
話有man eating catfish
但乜柒都搵唔到釣到條一隻腳咁長就收皮

我記得旺角勝利道間嗚門有得食 但我未食過

你已經答左

咪係囉
晒我時間

呢個post早一個sem出現咪好囉

你讀咩？

推

就算計埋魚計埋陸地都好似都係box jelly最毒

電鰻唔係屬於鯰魚咩

Mola mola

唔係
佢地同一種叫knifefish(刀魚 ？)好熟。
相反鯰魚係catfish ，兩件事黎

不過我唔排除可能因中文釋名而產生誤會

笑左

個名真係好正

樓主係冇讀過進化論定係純粹行文style所以咁寫

你既意思係指邊度？

你係話我寫到好似係物種有理性地選擇點進化咁？

巴打 情緒同自我意識係點樣演化而成？演化過程同契機係咩？

想問下 點解我食田螺嗰時會食到有貝殼係入面。。

ME都係生物JJ
BETWEEN建議巴打盡量用中文寫
專有詞用括號寫英文
咁應該會易D理解
例如頭足綱一睇就知係八瓜魚乜乜乜
但係就咁寫Cephalopod出黎只會令一般人R頭

寫鯨魚的進化史
鯨魚唔係魚呀

呢啲我真係唔識
個人見解我會講情緒係一個心加生理既本能反應黎。有腦既時候就有例如驚，你會驚(心理)，而且心跳加速同肌肉收縮，令你身體可以隨時走佬，本能黎。
而自我意識我真係答唔到

利申完全9up

你意思係果塊係個嘴既野？果塊叫operculum，佢地用黎保護自己。
定係你間餐廳無處理好咋

佢可能係講緊啲田螺仔

唔係呀！我食原隻嘅螺 係入面抽內臟有貝殼係入面

可能唔乾淨 ？
無相我好難比到真實答案你

我真係想開下眼界

我覺得類似田螺仔
但點解會有由螺仔係田螺體內？

似洗得唔乾淨

繼續吹

話咁快已經講到去最後兩大group既魚類，而今集將會講Perciformes先

Perciformes呢個Order既魚係好好好好好常見，你去一去街市，當中起碼8成魚都會係屬於呢一個order。釣魚既朋友，你地釣到既大部分既魚，都會係呢一個order。泥鯭，紅衫魚，鯛魚，𩶘魚，什至吞拿，劍魚，大部分珊瑚魚，都係屬於Perciformes。

由於有咁多種魚，講緊既係全部脊椎動物入面最多樣化既order，大致上黎講呢個order既魚既特徵主要係話魚鰭上有刺(Spine)同個身型流線，無錯係好抽像同好無"特徵feel"，但都無辦法。我都只會講下比較常見既種類。

Labridae(蘇眉同佢既朋友)

蘇眉頭上面個野雖然好突出，但係呢種魚最大特徵就係個唇。同好多魚一樣，佢地係會隨年紀變性。有啲細個做仔，大個就做女;有啲物種就相反。同時都係因為呢個原因，令佢地更加地受到過量捕魚既影響。
例如蘇眉，佢地細個做女，大個做男。你捉晒啲男，因為佢地大啲，咁咪無人捐精。
好多地方已經有法律保護緊佢地。

Scombridae(吞拿魚同佢既朋友)

佢地大部分都係遠洋魚(Pelagic fish)，姐係基本上大家隨左係飯台上都無咩機會見到。特徵就係近尾部分有啲一個個三角形既"Finlet"。佢地會不停，好快咁游水，當中吞拿魚，正正因為有咁大既運動需求，佢地有一個"恆溫"既生理，身體部分例給眼，腦，心會keep住係25-33度，咁樣去令自己可以keep住用最少能量行最遠既水路。同時都係因為咁，佢地既肉係紅色。

Sparidae + Lutjanidae(𩶘/鯛魚同佢既朋友)

佢地好常見，而且好似樣，所以我混埋一齊講算。無論中英都好，佢地既名都係咁麻煩，所以佢地希望大家唔好同我嘈點分佢地 佢地既特徵就係無咩特徵(認真既話就係額頭個位禿左)，而我對佢地既評價就係，大家都是snapper，何必........

Nemo(Pomacentridae)同Dory(Acanthuridae)

當然咁多珊瑚魚係唔止呢兩個family，不過得呢兩種擔當過電影男女主角。Dory呢種魚無咩特別，不過Nemo呢種魚叫"海葵魚"因為佢地身上有黏液，令佢地可以住係海葵入面而不受傷害，什至達到"共生(兩者都得益)"狀態。同樣佢地都係會變性，所以我好期待nemo老豆變女人聲既果一集 其中好值得留意既下圖

一個月黑風高殺人夜入面，大家見到月光。而海葵魚係繁殖既時候係計岩時間啲蛋會係滿月/新月果時出世。換句話講原來Marlin同Coral已經期待左好耐，個慘劇係啲仔女臨出世時發生

Siganidae(開心時光魚，泥鯭同佢朋友)

泥鯭(Happy Moment)，有毒刺，但唔會毒死人，只會引起痛楚同麻脾。好常見而且成日比人chok。

食法
3隻字，拖羅完勝

要熱食既話，都係3隻字，清蒸完勝

收工

喺碼頭釣魚時
最驚隔離有對唔識釣魚又學人去釣嘅麻煩情侶
見過一次條女釣到條半隻手掌咁大嘅泥鯭
興奮得滯成條車咗落隔離個阿叔條頸度

多得佢唔少 有dat咖哩雞番去比老婆鬧

重要講，係俾隔離條死𡃁妹搞出嚟嘅

樓主有冇考慮分類學名用番中文? 中文始終有優勢係一睇個名就估到少少內容，睇英文就完全睇唔明

依家先改有啲遲
會改進

想問下點解淡水魚特別腥？

食既野唔同，而且淡水多細菌啲，細菌分解肌肉形成腥味

可能係有沙

拖羅

Marine biology巴打有無咩書介紹?

其實我唔主張睇書

咁講啦，你想消磨時間睇魚相既話，書店誠品都有好多海洋影集。
但如果你真係想學到知識既，就睇paper會好啲

一黎就睇paper 好難入手
想有少少background knowledge先
本身有d human anatomy同physiology底

早兩日TVB套"大自然的日常"咁啱講小丑魚 (海葵魚)
節目話佢地幼年都係bisexual
到成長期體型較大既會發展成男性, 體型較小既就做女
應該係irreversible喎

[quote]
早兩日TVB套"大自然的日常"咁啱講小丑魚 (海葵魚)
節目話佢地幼年都係bisexual
到成長期體型較大既會發展成男性, 體型較小既就做女
應該係irreversible喎[quote]
sor 我記錯 , 上網睇完都係你啱

TVB呢啲
算吧啦

一晚追哂。多謝樓主

期待下集

下集mola mola

正

淡友、輸家滿天 Mola Mola

而我對佢地既評價就係，大家都是snapper，何必........

唔係好明

我想話佢地啲名姐，因為有啲鯛係sparidae，有啲又屬lutjanidae，兩隻又好似樣，點解唔放埋一齊

BTW Nemo記得係片利共生，即係唔係兩者都得益

上個sem要一次過讀哂動物既phylum同class
記到人都癲 見到個post有啲親切感
巴打介紹好有趣同會吸引到人 之前都有睇你其他post
Support

未睇內文 淨係睇一段都覺中英夾雜好辛苦
一係就全英 咁樣只會降低個post學術程度

Mutualism係解"互利共生",唔係咩？

多謝支持
I know that feel

盡譯嫁喇已經
張就下

睇緊
繼續出文

見到你話獅子魚因為有毒所以無人食佢，越生越多
咁其實啲海洋生物之間有無溝通？佢地點知個隻物種有毒，自己唔好食，or叫自己下一代唔好食？
同埋魚類既父母會照顧佢地既小朋友到幾多歲？好似龜都會照顧下，哺乳類就照顧到戒奶
魚類一生就生幾打，佢地又認唔認得自己啲仔女？

有溝通，不過唔會講呢啲野
溝通，例如變色/動作(參考海馬)主要係用黎溝仔溝女。

佢地點知獅子魚有毒，其實佢地唔知，至少我地未確定到佢地知。啲魚見到獅子魚，一野咬落去，發現又有刺又毒，咪會lur岀黎，咁咪食唔到。好彩既受傷，唔好彩既死埋，個"norm"已經浮現左，其實唔需要溝通。

只有好少魚，少於25%，會照顧仔女，例如海馬。而佢地唔會認得老豆老母。

岩岩見到呢張相有人釣蘇眉
懷疑佢放完上去，知道唔對路，之後先加一大推hashtag 同#catch_and_release
人蠢真係無藥醫

原po

藍綠色好靚
唔知有冇食到

好鍾意睇呢啲post

幾時有 mola mola
係台灣食過一次 好正

我覺得就算無食，都已經殺左

請多多支持

其實佢地點樣進化
由冇變有

好多都未知
但係正常黎講唔會無變有，反而係有變無/轉型去其他

例如個顎骨，由鰓轉型
又例如魚標，由肺轉型
再例如毒(狼)，由表下啲黏液分泌系統轉岀黎。

囊

留名學嘢

海魚點訓覺？

就咁係啲石lone，石邊訓

一次追曬
跪求魚physiology

點解咁多人想睇生理
唔會悶咩
咁樣睇下生態唔好咩

唔悶 好正好想知
自己係bio撚
主要係想比較下魚同人既生理

好撚正，樓主你繼續寫多啲啦

追晒啦？

睇左個頭，太正所以bookmark 左慢慢追

留名學野👍🏼

終於去到最後一集 今集會講既魚就係鰨沙(Pleuronectiformes)同埋色魨形目Tetraodontiformes)。佢地係魚演化中變化最大，而且十分常見，最主要係因為佢地好適應今時今日既環境。佢地外型奇突，令人一見難忘

鰨沙魚(Pleuronectiformes)
呢個目包括左比目魚，龍脷等扁魚。佢地身材扁平，而且皮膚可以變色，原理好似章魚咁，令自己融入環境。值得留意既係佢地既分類: 你將條魚打直，尾向自己。個嘴係左邊既係鮃科(Bothidae,圖1)，個嘴係右邊既係鰈科(Pleuronectidae,圖2)，而龍脷(Soleidae,圖3)個身會圓啲。

圖1

圖2

圖3

生態圖

魨形目(Tetradontiformes)
呢個目包括既魚外表獨突，而我相信大家感興趣既魚大部份都係屬於呢一個目。Tetra-解4，Odonti-解牙，Tetradontiforme呢個名源自佢地嘴係啄型結構，由4塊牙狀骨組成，因而有呢個名。

雞泡魚(Tetraodontidae)
相信大家對佢地並唔陌生，因為周圍都可以見到佢地。佢地有毒不過唔係用黎攻擊，係用於自衛。呢種毒Tetrodotoxin，由佢地既共生細菌整出黎(具爭議性題目)，係海洋世界好常見，講緊係連blue ring octopus都係用緊呢隻牌子。佢地刺同皮膚上都有毒，不過好少量。最毒係佢地既肝同生殖腺。

由於佢地游得唔快，所謂輸人唔輸陣，佢地受到威脅時會吹大自己，拋姪對手。

佢地有一個獨突既溝仔/女方法，就係整一個好似下面咁既圖型，吸引到異性之餘，仲可以作為一個生仔既地方。

雞泡魚2(Diadontidae)
生理大致同上，不過有更強勁既刺。

箱魚(Ostracidae)
同雞泡魚好熟，不過唔會吹大自己。佢地有一個箱型(四四方方咁)身材，多數係黃色。有毒，什至會放出黎，毒死周圍既魚。

雞泡魚

Mola Mola (Molidae)
係全世界最重同一次生得最多仔既魚。由於佢地呢個外型，顏色同有晒太陽既習慣，佢地有好多花名:太陽魚，月亮魚，mola mola，翻車魚.......

Mola Mola有軟骨，而且有牙狀鱗，某程度上同鯊魚相似。佢地身上皮膚可以變深淺色，用黎作為偽裝之用。佢地魚鰭有好大變化:尾鰭無左，背鰭變大同移位，胸鰭向背移等。佢地唔太會郁，會利用水流幫自己移動。

佢地會晒太陽，原理好似差電咁:差足熱量先可以潛去深水區(水會好凍)

沙鯭/鱗魨 (Monacanthidae/Balistidae)
呢兩種魚好親近同似樣所以我一齊講。佢地常見於淺水水域，例如珊瑚礁同海草床。佢地身上有好多花紋同顏色，而且有一定程度上既智力。

佢地多數有角，身材垂直扁平，皮膚粗糙(有細鱗)，有啲會咬人(如果你激嬲佢)。最值得留意係佢地已經識"組織家庭"，包括霸地頭，保護家園領土同照顧細路(好少海洋物種得到)

食法
Mola Mola既食法有好多
有人會醃佢既軟骨，好似啫喱咁

又有人會做成海鮮湯

我既個人見解就係mola mola得個大字，其實無咩特別
不如食香煎龍脷柳加檸檬香草忌廉汁

多謝大家一直以黎既支持 特別係某幾位巴絲打，每次我出新集都會見到你地個名，我真心咁多謝你地既收睇同回覆 ，講到呢度都有啲眼濕濕。不過海洋魚類既介紹大致上去到呢度，有咩想知多啲/對個海既邊方面有興趣都可以話我知

原來molamola都食得

當然啦

真係mola mola

財經台專屬寵物

關於molamola
你話係最重嘅魚
但有好多魚仲大條過佢(e.g. 鯨鯊大白鯊)
佢仲重過啲大魚?

嚴格地講，最重既bony fish。
鯊魚係軟骨魚，唔算係bony fish。
雖然mola mola係有軟骨，但係分類上都係歸納做bony fish。
鯨魚係哺乳類，唔係"魚"

請問點解有淡水魚？當時個地球係成個都係海定已經有陸地？咁淡水魚係邊黎？係係個湖道由條蟲進化定係海由河流向上流？

體育台呢？

姐係最重既硬骨魚？

依家主流黎講，淡水魚由咸水魚而黎。
而佢地點去淡水環境其實好難講，我自己會話可能係有啲壓力令到有啲魚向淡水環境發展，繼而派生左淡水魚種

吞拿魚好似游得好快，係頭幾名，游得快果D魚天敵係咪得人？
同埋游得快果D魚點解可以游咁快？

流線身型，強勁肌肉
呑拿魚有恆温生理，可以做到更有效既帶氧呼吸

點解好似唔見有彈塗魚或者魔鬼魚
定係眼殘 彈塗魚個樣好得意

點解有啲魚下身兩隻手仔可以當腳爬行

好似話獅子魚原本比寒流分隔左，不過比遠洋船帶左去其他海洋，咁土生既魚幾億年進化都未見過佢，佢就可以無天敵之下大量繁殖。

魔鬼魚可以睇下鯊魚個post，
彈塗魚係屬於之前我話最大個group perciforme
好多住係海底，或者我地叫benthic fish既魚都會可以咁，其實都係佢地為左適應環境而演化岀黎。

係呀，罪𣁽禍首都係人類

謝解答
遲啲煲下鯊魚post先

感覺海豚鯨魚鯊魚唔係魚
但識得生到個樣成條魚咁好神奇

鯊魚係魚嚟

食法

大部分魚都係冷血動物？

大部份都係, 係有少部份長時間運動量大嘅魚有恆溫機能

識睇一定睇食法 笑左

利狗車狗獌咁多種，邊使要molamola

強帖留名

唔好就咁完左，
巴打繼續分享下唔同既生物
我成日追post等你update

仲有果農台（電話果種）📱

樓主會唔會講海洋哺乳類？
不過一講應該有排講

遲下應該會，不過依家諗緊好無岀po講點整海鮮

唔可以話識生到成條魚咁，應該落得水就要變成哩個樣咁濟

落水要流線型

係，講到底都係要適應個生態環境。
不過如果睇得仔細啲就會發現其實好多野都唔同。例如個鰓。

高質既人永遠係小眾

樓主中唔中意睇動物片？

好中意，但唔係discovery 果啲

樓主都唔識食
mola mola 皮滑 又彈牙
肉爽滑 都可以話得個大字

咁龍脷夠又滑又香 分分鐘嫩過mola mola

龍脷都正呀 不過同 mola mola 完全係兩種體驗

不過睇台灣 好似列入左 瀕危定唔知叫咩
叫人唔好捕獵咁多
明明佢一次生好多 點解都會搞成咁

pish

一次生好多，唔代表生長得快
而且佢地IUCN Red List係處於"vulnerable"，姐係唔算好瀕危。

以前玩過個手機game啲翻車魚有十萬幾種花式死法

我上網揾圖果時都見過

求名

Survive! Mola Mola! by SELECT BUTTON Inc.

係咪呢隻

冇錯
最衰冇得cloud save...

陰公 mola mola

樓主有無講過哩隻？ 定miss左？

呢隻係咪蛞蝓(sea slug)?
同螺/八爪魚同門師兄弟黎，不過我未講過

哩隻野好靚
有無食法？

想問下點解吞拿魚可以咁大隻?
佢地係因為消化力特強, 定係有其他原因?
睇日本築地紀錄片,條條都幾百KG

好少人會食，因為好多有寄生蟲/有毒

因為生存得耐，佢地可以有長達40年既壽命。
果啲幾百kg 既起碼都十幾二十歲

吞拿魚點解可以活咁耐 而又唔被侵略者食左?

佢地會不斷游水，唔會停留係一個地方，呢種魚叫"pelagic" fish"。同時因為咁，好少魚有機會食到佢地。
同埋唔係"侵略者"，你可以叫食佢地既魚叫"捕食者"

d藍色字好立體

係咪睇到有啲眼花
唔好意思

好慘又好戇鳩

佢地變咗水狀係咪啫係已經死咗
擺返落水會唔會還原返

佢地比人拎左上黎就算唔死，應該都會受到好大傷害

Strong post lm

推推先

呢條咩黎？ 介紹下

淨睇個序都覺得pro 留個名先

蘇眉，呢個po介紹過

蘇眉唔釣得架咩

唔係話唔得
不過佢地對生態好重要，而且佢地瀕危程度同熊貓一樣/可能更嚴重，所以普遍黎講唔會釣佢地黎呃like。
例如2016年有個台灣佬又係咁呃like，比人批鬥到上埋wiki。

巴打有無打算遲d開post講咩

無啦

我仲好想繼續睇

真心多謝你既支持
睇下我揾唔揾到個更好既平台岀po啦

有冇介紹下魚既側線

呢個po我無乜講魚生理/結構

下次開個post叫深談魚類

哺乳類

我再睇下幾時岀

推到樓主再出po

屌 唔小心比坑廉拮親手
可以點解毒

有d死左圖

醫院幫到你

無辦法
早啲黎睇呀嘛

旗魚係邊類?
點食好?
魚類之中邊隻最好味?

𣄃魚係perciforme，同劍魚好熟。
建議食法如下

煙燻旗魚，食時再加上dill草，檸檬汁，酸忌廉。
夾bagle食更佳。

我個人好中意食泥鯭
用陳皮蒸，真係好好食架